中國狗炒紅館唔犯法，拉來有咩用？

涉炒子華門票還柙 南京來港10年
月入2.5萬 IT優才淪黃牛黨

中港融合大勢下，內地官媒和港府口徑一致，大力推動「新香港人」來港做生力軍，入境處亦特設優才計劃輸入人才。一名透過該計劃來港打工10年、月入2.5萬元的南京資訊科技工程師，年初剛申請香港永久居民身份，結果快將出爐，日前竟疑淪為炒賣黃子華棟篤笑門票的黃牛黨，卻遇上警方放蛇斷正被捕。他與一同落網的疑似內地黃牛黨員被控，不准保釋，還柙候訊。

黃子華是次棟篤笑告別作《金盆顦口》上月6日開騷，連開26場，前晚正式落幕。他宣稱今次是最後一次棟篤笑，亦不設世界巡迴再演，引發各界搶飛，黃牛黨四出「搵食」。警方聲言收到炒賣貴飛線報，卻待本周一、即尾二場次才開始放蛇，拘捕3人，揭露內地優才竟涉來港炒黃牛飛賺錢的故事。

本月有望「三粒星」
被告陳建（36歲）稱得上優才，條件固然優越。大學本科畢業，現時在深圳任網絡工程師，月薪達2.5萬港元。他上有父母、下有與太太養育的8歲兒子，家人統統在南京生活，但無阻他對香港的嚮往。

陳建2008年6月透過「優秀人才入境計劃」來港，加入上市電訊公司，一做9年半，更稱結交了不少香港朋友，包括一名玩具公司主席。其間他嚐過手持香港身份證的滋味，但身份不是永久居民。

後來陳獲深圳公司青睞，返回內地工作，但似對身份證上的三粒星無法忘懷。今年2月他申請永久性居民身份證，當時獲告知審批需時約半年。屈指一算，今個月正是他有望晉身新香港人之時，此際卻面對檢控。根據控罪，他今年7月30日入境，同日涉犯案兼被捕。本案另一被告是同姓的陳基（50歲），但與優才並無親屬關係。兩人各面對一項違反逗留條件罪，涉嫌於上月30日周一晚上在紅館外開辦或參與兜售黃子華棟篤笑門票業務，還柙至本月29日答辯。
港府2006年推出優才計劃，時任保安局局長黎棟國曾向立法會透露，過去多年，每年獲批來港的優才都不足400人，遠低於每年1,000人限額。

其實拉咗都冇用，拉來做乜？條例又冇人修，一堆留言以為佢畀天收，又唔知最後必定冇事 黑警又揀尾場先鳩拉，都賺晒啦

又有冇法律jj知道點解喺括免範圍度賣黃牛都會畀人拉？佢根本冇犯法

利申：支持黃牛仆街死

兩人各面對一項違反逗留條件罪，涉嫌於上月30日周一晚上在紅館外開辦或參與兜售黃子華棟篤笑門票業務，還柙至本月29日答辯。

戇，買水送皇馬飛咪得羅，專材，呸。

ON9，警狗要做野搵便衣日日去紅館實捉到人啦，幾撚多門口放飛

咪寫明 違反逗留條件罪 囉
紅館賣黃牛係合法 講咗好多年喇

就係唔明，佢捉佢嘅違反逗留條件係犯炒黃牛嘅法例，但佢根本冇犯到，咁有用咩

就係黃牛告佢唔入，唯有告佢賣飛

佢黎香港唔可以賣野

原來係咁，唔該絲打
諗咗成朝，請問邊度可以知多啲呢啲定義
係咪都係自己搵返條條例睇？

遊客入境係唔可以從事任何商業業務, 要賣嘢就要拎商務簽證, 世界各地嘅人嚟香港都係咁.